前私人律師大爆總統歧視言論 特斥黑人統治國家「屎坑」

2018年11月04日

前私人律師大爆總統歧視言論
特斥黑人統治國家「屎坑」

科恩爆特朗普私下言論多涉種族歧視。資料圖片

【美國中期選舉】美國後日舉行中期選舉，總統特朗普昔日「殘局收拾專員」、前私人律師科恩（Michael Cohen），大爆他入主白宮前私下言論常涉種族歧視，例如指由黑人統治的國家是「屎坑」（shithole），科恩稱把話留到選前說，旨在讓選民得知他眼中的特朗普「真面目」。

《名利場》雜誌的科恩專訪前日面世，他憶述自己在特朗普前年競選總統、造勢完畢回到紐約特朗普大廈時，告訴對方「集會從電視看來充滿雲呢拿色」，意即群眾多是白人，特朗普隨即回應「那是因為黑人太蠢了，不懂投票給我」。

盼讓選民看「真面目」

科恩又指，南非前總統曼德拉2013年辭世後，特朗普曾着他「講出一個由黑人統治而不是屎坑的國家」，之後改說「講出一個城市」便可。2000年代後期，兩人到芝加哥出席特朗普國際酒店董事會，科恩指他們「當時正由機場前往酒店，車子經過簡陋的社區，特朗普對我說，只有黑人才住得下」。

特朗普曾主持的真人騷《飛黃騰達》2004年起播出，科恩稱他與特朗普有在首幾季播出後討論此節目，談到首季贏家蘭契奇（Bill Rancic）和其最大對手傑克遜（Kwame Jackson）的龍爭虎鬥，特朗普解釋自己不選傑克遜的原因──「我絕不可能讓這個黑人基佬（fag）贏」。

父親是猶太人大屠殺倖存者的科恩承認，自己聽到這些話後其實應立即從特朗普集團辭職，「我本應當一個更有志氣的人」。曾豪言會為特朗普「擋子彈」的科恩，於前年大選前向聲稱與特朗普有染的女子付掩口費，今年8月承認違反選舉財務法等八項刑事控罪，為自保供稱受特朗普指使付掩口費，更與「通俄案」特別檢察官米勒辦公室的調查員合作，正待下月判刑。

科恩不聽律師勸告，在中期選舉前公開向特朗普發炮，全因不齒特朗普近日針對人蛇、仇恨犯罪的言論，認為他私人發言更糟，希望讓選民看到特朗普另一面。科恩早前重新登記為民主黨員。科恩與特朗普反目前，曾為特朗普的涉種族歧視辯護，他解釋自己當初以為特朗普入主白宮後會慎言點，但原來只會變本加厲。

白宮無回應科恩指控

白宮無回應科恩指控，但其實特朗普針對黑人早有前科。今年初，特朗普被揭在白宮開會時指海地、薩爾瓦多和非洲國家是「屎坑國」，白宮前傳訊總監、《飛黃騰達》首季參賽者紐曼之後又大爆他在節目以「黑鬼」（Negro）稱呼黑人。

美國《名利場》雜誌

下一則
下一則
認共和黨或失眾院 特主攻參院

認共和黨或失眾院 特主攻參院
再談難民壓境 特反口：沒說開槍
Twitter刪逾萬冒充民主黨「殭屍賬號」
《權力遊戲》慘遭特朗普抄橋
特朗普信可與華達貿易協議

收左幾多錢

唔止收錢
搵FBI查佢搵佢黑材料

啲人就係因為佢咁先投票畀佢咋嘛

特朗普被揭在白宮開會時指海地、薩爾瓦多和非洲國家是「屎坑國」

你估班國民唔知？
如果唔係點解會走

特朗普有講錯咩？

一到選舉又成班人衝出嚟嚟自毀清譽，諗起總統選舉嗰時荷里活班偽人

2016年投得比侵嘅
睇埋呢兩年嘅政績
就係因為佢言行一致
手起刀落嘛

你出黎鳩up 兩句就想抹煞所有野？
投民主黨都係投返民主黨
投共和黨唔會你一兩句而轉軚
佢地有眼睇的

又想用fake news攻人

d競選承諾兌現，應該係近十期總統最高個個

basket of deplorables 又算唔算歧視言論?

明顯係曲線拉票
美國人：講得好！

咁樣講無道德高地，會比人攻擊
班垃圾淨係要政治正確，根本唔理現實

一語道破
啲人投佢就係因為侵肯講佢地心中嘅說話
但啲左膠似乎仲未明
左膠仲係覺得人格謀殺係有用

黑你老母材料啊支那仔

又係依d屎尿屁 不如講返佢條J似mushroom好冇

Trump有講錯咩

明明佢提出集會人士多雲呢拿色先既,但又屌侵種族歧視，真係冇撚得輸

科恩又指，南非前總統曼德拉2013年辭世後，特朗普曾着他「講出一個由黑人統治而不是屎坑的國家」，之後改說「講出一個城市」便可。

駁唔到
非洲2個最強國家埃及
其實都唔係黑人來

南非自從黑人當政

講出一個由黑人統治而不是屎坑的國家」，之後改說「講出一個城市

有講錯咩

仆街左膠講事實都唔比

係囉係囉
做左咁多年總統都唔死出黎講
中期選舉前就死出黎